香港人權民主法Factsheet！帶你睇法案點將美國同香港嘅利益連成一線！

※法案如何保障美國在港利益
《香港人權與民主法案》將為香港自治提供更強的制度保障，這對促進美國在港利益至關重要。[更多分析：
• 企業: 截至2018年，合共有290間美國企業在香港設立了地區總部；另外有434 美國企業在香港設立了地區辦事處。
• 投資: 在2017 年，美國是香港第七大的投資來源地，合共在港作出了3,259億港元﹙約418億美元﹚的直接投資。
• 貿易: 在2017 年，香港是美國第19大貿易夥伴，是美國貿易順差的最大單一貢獻者（329億美元的商品貿易順差）。
• 僑民: 按統計約有85,000名美國公民在香港居住，在2018年並有約130萬美國公民入境香港或轉機。
• 戰略: 自冷戰以來，香港已是印太區的「自由世界前哨」，充當著連接中國和世界的「變革大門」（前美國駐港總領事唐偉康語）

※How will the Act work for U.S. interests
The Act will provide stronger institutional safeguards for sustaining Hong Kong’s autonomy, which is crucial to promote the following U.S. interests. [More analysis:
• Businesses: As of 2018, 290 U.S. companies maintained regional headquarters in Hong Kong; 434 U.S. companies had regional offices in Hong Kong.
• Investment: As of 2017, the U.S. was Hong Kong’s 7th largest investor country, investing almost HKD325.9 billion (or USD41.8 billion) in the territory.
• Trade: As of 2017, Hong Kong was the U.S. 19th largest trade partner and also the single-largest contributor to the U.S. trade surplus (US$32.9 billion in merchandise trade).
• Citizens: An estimated 85,000 U.S. citizens live in Hong Kong, and a further 1.3 million visited or transited in 2018.
• Strategic: Hong Kong is the Free World Outpost in the Indo-Pacific since the Cold War, acting as a “transformative portal” (a notion suggested by Mr. Kurt Tong, former U.S. Consul-General in Hong Kong) that demonstrates the best global practices and links China to the rest of the world.

※法案如何幫助香港自治
《香港人權與民主法案》提供了以下機制 [更多分析：
• 每年查證: 由美國國務院向國會提交的定期查證，將有助盡早發現和應對香港自治面臨的各種威脅，以避免問題惡化。
• 官員制裁: 對中港官員實施凍結美元資產和禁止入境美國等措施，將增加他們破壞香港自治的成本。

※How will the Act help Hong Kong’s autonomy
The Act will provide stronger institutional safeguards for sustaining Hong Kong’s autonomy by way of the following mechanisms. [More analysis:
• Annual certification: The regular checks, to be submitted by the U.S. State Department to the U.S. Congress, will help identify and address any possible threats to Hong Kong’s autonomy at the early stage before reaching severity.
• Individual-based sanctions: By imposing sanctions including freezing the U.S.-dollar assets and denying entry to the U.S., Chinese and HKSAR government officials will face much higher costs for undermining Hong Kong’s autonomy.

※法案條文可以如何完善
現時《香港人權與民主法案》草擬本的第7(a)條，將官員制裁限定於銅鑼灣書店事件、王建民/咼中校事件及將行使國際認可人權的港人移送中國之涉事官員。建議可以考慮擴大官員制裁之範圍，以懲罰任何作出破壞香港自治的行為或決定之官員：“any other acts or decisions which erodes Hong Kong’s autonomy by the Government of China that are inconsistent with its commitments in the Basic Law and the Joint Declaration identified in the report under section 205 of the Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5731) to be added by this Bill, or causes further restrictions of internationally recognized human rights in Hong Kong and the exercise thereof.” [更多建議:

※How should the texts of the Act be refined
Section 7(a) of the draft Act, which limits the scope of individual-based sanctions on those persons who are responsible for Causeway Bay Books incident, Wang Jianmin/Guo Zhongxiao incident and extradition of individuals in exercise of internationally recognized human rights. The scope should be broadened so as to cover any acts or decision that erodes Hong Kong’s autonomy: “any other acts or decisions which erodes Hong Kong’s autonomy by the Government of China that are inconsistent with its commitments in the Basic Law and the Joint Declaration identified in the report under section 205 of the Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5731) to be added by this Bill, or causes further restrictions of internationally recognized human rights in Hong Kong and the exercise thereof.” [More recommendations:

10連！

9

8

7

疑似大陸武警/解放軍
20秒 用普通話講 左邊左邊

6

5

4

3

2

推唔倒呀

幫手推

推爆

Push